{
  "decks": [
    {
      "name": "DE - IT Lektion 1",
      "description": "Italienisch A1 - Lektion 1",
      "id": 100
    },
    {
      "name": "DE - IT Lektion 2",
      "description": "Italienisch A2 - Lektion 2",
      "id": 400
    }
  ],
  "cards": [
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Studio l´italiono!",
      "answer": "Ich lerne italienisch!",
      "id": 101
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Studiara", "answer": "Lernen", "id": 102 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Per iniziare",
      "answer": "Als Anfang (Um anzufangen…)",
      "id": 103
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Iniziare",
      "answer": "Anfangen, beginnen",
      "id": 104
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L´italia per me è…",
      "answer": "Italien ist für mich…",
      "id": 105
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Per me", "answer": "Für mich", "id": 106 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "È (essere)",
      "answer": "Er, Sie, Es ist (sein)",
      "id": 107
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Cose d`Italia",
      "answer": "Italienische Dinge (Dinge aus Italien)",
      "id": 108
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La cosa",
      "answer": "Ding, Sache",
      "id": 109
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Lavorare con il lessico",
      "answer": "Wortschatzarbeit",
      "id": 110
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Lavorare", "answer": "Arbeiten", "id": 111 },
    { "deck_id": 100, "question": "Con", "answer": "Mit", "id": 112 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il lessico",
      "answer": "Wortschatz",
      "id": 113
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Abbinare", "answer": "Zuordnen", "id": 114 },
    { "deck_id": 100, "question": "La parola", "answer": "Wort", "id": 115 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`immagine", "answer": "Bild", "id": 116 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La pasta",
      "answer": "(Hier) Nudeln",
      "id": 117
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il gelato", "answer": "Eis", "id": 118 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il vino", "answer": "Wein", "id": 119 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il museo", "answer": "Museum", "id": 120 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La stazione",
      "answer": "Bahnhof",
      "id": 121
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La piazza", "answer": "Platz", "id": 122 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il mercato", "answer": "Markt", "id": 123 },
    { "deck_id": 100, "question": "La macchina", "answer": "Auto", "id": 124 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il treno", "answer": "Zug", "id": 125 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il mare", "answer": "Meer", "id": 126 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`opera", "answer": "Oper", "id": 127 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`albergo", "answer": "Hotel", "id": 128 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Classificare",
      "answer": "Sortieren, einordnen",
      "id": 129
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il cibo", "answer": "Essen", "id": 130 },
    { "deck_id": 100, "question": "E", "answer": "Und", "id": 131 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La bevanda",
      "answer": "Getränk",
      "id": 132
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "I trasporti",
      "answer": "Verkehrsmittel",
      "id": 133
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il tempo libero",
      "answer": "Freizeit",
      "id": 134
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il tempo", "answer": "Zeit", "id": 135 },
    { "deck_id": 100, "question": "Libero", "answer": "Frei", "id": 136 },
    { "deck_id": 100, "question": "Le vacanze", "answer": "Urlaub", "id": 137 },
    { "deck_id": 100, "question": "Che", "answer": "(Hier) welche", "id": 138 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Conoscere",
      "answer": "(Hier) kennen",
      "id": 139
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Io sone … (essere)",
      "answer": "Ich bin … (sein)",
      "id": 140
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Ascoltare", "answer": "Hören", "id": 141 },
    { "deck_id": 100, "question": "Leggere", "answer": "Lesen", "id": 142 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Associare",
      "answer": "(Hier) zuordnen",
      "id": 143
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il dialogo", "answer": "Dialog", "id": 144 },
    { "deck_id": 100, "question": "La Foto", "answer": "Foto", "id": 145 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Riordinare",
      "answer": "In die richtige Reihenfolge bringen",
      "id": 146
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Io", "answer": "Ich", "id": 147 },
    { "deck_id": 100, "question": "Sono", "answer": "Bin", "id": 148 },
    { "deck_id": 100, "question": "Ciao", "answer": "(Hier) Hallo", "id": 149 },
    { "deck_id": 100, "question": "Tu", "answer": "Du", "id": 150 },
    { "deck_id": 100, "question": "Come?", "answer": "Wie?", "id": 151 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Ti chiami",
      "answer": "Du heißt",
      "id": 152
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Chiamarsi", "answer": "Heißen", "id": 153 },
    { "deck_id": 100, "question": "Si", "answer": "Ja", "id": 154 },
    { "deck_id": 100, "question": "Prego", "answer": "Bitte", "id": 155 },
    { "deck_id": 100, "question": "Grazie", "answer": "Danke", "id": 156 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Mi chiamo",
      "answer": "Ich heiße",
      "id": 157
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Buongiorno",
      "answer": "Guten Tag",
      "id": 158
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "È libero qui?",
      "answer": "Ist (der Platz) hier frei?",
      "id": 159
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Qui", "answer": "Hier", "id": 160 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Piacere",
      "answer": "Angenehm, Es freut mich",
      "id": 161
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Anch´io", "answer": "Ich auch", "id": 162 },
    { "deck_id": 100, "question": "Anche", "answer": "Auch", "id": 163 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Buonasera",
      "answer": "Guten Abend",
      "id": 164
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La vostra insegnante",
      "answer": "Ihre/Eure Lehrerin",
      "id": 165
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Vostra", "answer": "Ihr/Euer", "id": 166 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`insegnante",
      "answer": "Lehrer/in",
      "id": 167
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Lei come si chiama?",
      "answer": "Wie heißen Sie?",
      "id": 168
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Lei", "answer": "Sie", "id": 169 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Verificare",
      "answer": "Überprüfen",
      "id": 170
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Analizzare",
      "answer": "Analysieren",
      "id": 171
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Evidenziare",
      "answer": "Markieren",
      "id": 172
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`espressione",
      "answer": "(Hier) Formulierung",
      "id": 173
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Voi", "answer": "Sie/Ihr", "id": 174 },
    { "deck_id": 100, "question": "Essere", "answer": "Sein", "id": 175 },
    { "deck_id": 100, "question": "Parlare", "answer": "Sprechen", "id": 176 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Presentatevi al vostro vicino",
      "answer": "Stellen Sie sich Ihrem Nachbarn vor.",
      "id": 177
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Presentarsi",
      "answer": "Sich vorstellen",
      "id": 178
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il Vicino", "answer": "Nachbar", "id": 179 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "I Saluti",
      "answer": "(Hier) Grussformeln",
      "id": 180
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Altri Saluti",
      "answer": "Andere Grußformeln",
      "id": 181
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Fate conoscenza in classe",
      "answer": "Lernen sie Sich im Klassenzimmer kennen",
      "id": 182
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Fare conoscenza",
      "answer": "Kennenlernen",
      "id": 183
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La classe",
      "answer": "Klassenzimmer",
      "id": 184
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Sottolineare",
      "answer": "Unterstreichen",
      "id": 185
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Che", "answer": "(Hier) die", "id": 186 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Capire (-isc-)",
      "answer": "Verstehen",
      "id": 187
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il Festival Internazionale della Musica",
      "answer": "Internationales Musikfestival",
      "id": 188
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il Festival",
      "answer": "Festival",
      "id": 189
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Internazionale",
      "answer": "International ",
      "id": 190
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La musica", "answer": "Musik", "id": 191 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La seconda edizione",
      "answer": "Zweite Veranstaltung",
      "id": 192
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`edizione",
      "answer": "Veranstaltung",
      "id": 193
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Settembre", "answer": "45170", "id": 194 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "I colori dell`olio",
      "answer": "Farben des Öls",
      "id": 195
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il colore", "answer": "Farbe", "id": 196 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`olio", "answer": "Öl", "id": 197 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`incontro",
      "answer": "Treffen",
      "id": 198
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Tra", "answer": "Zwischen", "id": 199 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La gastronomia",
      "answer": "Gastronomie",
      "id": 200
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La cultura", "answer": "Kultur", "id": 201 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Voglia die mare",
      "answer": "Lust aufs Meer?",
      "id": 202
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La voglia", "answer": "Lust", "id": 203 },
    { "deck_id": 100, "question": "La tariffa", "answer": "Tarif", "id": 204 },
    { "deck_id": 100, "question": "A partire da", "answer": "Ab", "id": 205 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La prenotazione",
      "answer": "Reservierung",
      "id": 206
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Presso", "answer": "Bei", "id": 207 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`agenzia di vaggio",
      "answer": "Reisebüro",
      "id": 208
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`agenzia",
      "answer": "Büro, Agentur",
      "id": 209
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il viaggio", "answer": "Reise", "id": 210 },
    { "deck_id": 100, "question": "Oppure", "answer": "Oder", "id": 211 },
    { "deck_id": 100, "question": "Su", "answer": "(Hier) auf", "id": 212 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Tutto incluso",
      "answer": "Alles Inklusive",
      "id": 213
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Tutto", "answer": "Alles", "id": 214 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Confrontare",
      "answer": "Vergleichen",
      "id": 215
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Di dove?", "answer": "Woher", "id": 216 },
    { "deck_id": 100, "question": "Quale", "answer": "Welcher", "id": 217 },
    { "deck_id": 100, "question": "Formale", "answer": "Formell", "id": 218 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Informale",
      "answer": "Informell",
      "id": 219
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il/la collega",
      "answer": "Kollege/-in",
      "id": 220
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Di", "answer": "(Hier) aus", "id": 221 },
    { "deck_id": 100, "question": "Lui", "answer": "Er", "id": 222 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Allora",
      "answer": "(Hier) Also",
      "id": 223
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Lui", "answer": "Er", "id": 224 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Invece",
      "answer": "Hingegen, dagegen",
      "id": 225
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il signore", "answer": "Herr", "id": 226 },
    { "deck_id": 100, "question": "La signora", "answer": "Frau", "id": 227 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Molto lieto",
      "answer": "Sehr erfreut",
      "id": 228
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Molto (avv.)",
      "answer": "Hier (sehr)",
      "id": 229
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Lieto",
      "answer": "Froh / erfreut",
      "id": 230
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Trovare",
      "answer": "(Hier) finden",
      "id": 231
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Adatto", "answer": "Passend", "id": 232 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La presentazione",
      "answer": "(Hier) Vorstellung",
      "id": 233
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Fate le presentazione",
      "answer": "Machen Sie sich untereinander bekannt",
      "id": 234
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La nazionalità",
      "answer": "Nationalität",
      "id": 235
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Lei", "answer": "Sie", "id": 236 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`esempio",
      "answer": "Beispiel",
      "id": 237
    },
    { "deck_id": 100, "question": "No", "answer": "Nein", "id": 238 },
    { "deck_id": 100, "question": "Non", "answer": "Nicht", "id": 239 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`alfabeto",
      "answer": "Alphabet",
      "id": 240
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Ripetere",
      "answer": "Wiederholen (hier: nachsprechen)",
      "id": 241
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La lettera",
      "answer": "(Hier) Buchstabe",
      "id": 242
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Straniero",
      "answer": "Ausländisch, fremd",
      "id": 243
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Come si scrive …?",
      "answer": "Wie schreib man ..?",
      "id": 244
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Scrivere",
      "answer": "Schreiben",
      "id": 245
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Fate Io spelling",
      "answer": "Buchstabieren Sie",
      "id": 246
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "I puntine",
      "answer": "Pünktchen (hier: Umlaut)",
      "id": 247
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Per comunicare in classe",
      "answer": "Um sich im Unterricht zu verständigen",
      "id": 248
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Comunicare",
      "answer": "Sich verständigen, kommunizieren",
      "id": 249
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Che cosa?", "answer": "Was?", "id": 250 },
    { "deck_id": 100, "question": "Dire", "answer": "Sagen", "id": 251 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Significare",
      "answer": "Bedeuten",
      "id": 252
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Scusi",
      "answer": "Entschuldigen Sie",
      "id": 253
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Pronunciare",
      "answer": "Aussprechen",
      "id": 254
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Questo, questa",
      "answer": "Dieser,-e,-es",
      "id": 255
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Potere",
      "answer": "(Hier) können",
      "id": 256
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Per favore", "answer": "Bitte", "id": 257 },
    { "deck_id": 100, "question": "La pagina", "answer": "Seite", "id": 258 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Fate domande",
      "answer": "Stellen Sie Fragen",
      "id": 259
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La domanda", "answer": "Frage", "id": 260 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il numero", "answer": "Zahl", "id": 261 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Completate.",
      "answer": "Ergänzen sie",
      "id": 262
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Completare",
      "answer": "Ergänzen, vervollständigen",
      "id": 263
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Che numero è?",
      "answer": "Was für eine Zahl ist das?",
      "id": 264
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Indovinate i numeri",
      "answer": "Erraten sie die Zahlen",
      "id": 265
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Indovinare",
      "answer": "Erraten",
      "id": 266
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La conoscenza",
      "answer": "Bekanntschaft",
      "id": 267
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Per errore",
      "answer": "Aus Versehen",
      "id": 268
    },
    { "deck_id": 100, "question": "L`errore", "answer": "Fehler", "id": 269 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Telefonare (a)",
      "answer": "Anrufen",
      "id": 270
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Secondo voi",
      "answer": "Ihrer Meinung nach",
      "id": 271
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Rispondere",
      "answer": "Antworten",
      "id": 272
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Pronto!", "answer": "Hallo!", "id": 273 },
    { "deck_id": 100, "question": "Poi", "answer": "Dann", "id": 274 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Altro, altra",
      "answer": "Anderer,-e-es",
      "id": 275
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Voiere", "answer": "Wollen", "id": 276 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il telefono",
      "answer": "Telefon",
      "id": 277
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La casa", "answer": "Haus", "id": 278 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il cellulare",
      "answer": "Mobiltelefon, Handy",
      "id": 279
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Che numero ha Martina?",
      "answer": "Welche Nummer hat Martina?",
      "id": 280
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Ha",
      "answer": "Er, Sie, Es hat",
      "id": 281
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Avere", "answer": "Haben", "id": 282 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Qual è il problema?",
      "answer": "Welches Problem liegt vor?",
      "id": 283
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Qual(e)",
      "answer": "Welcher,-e,-es, Was für ein…",
      "id": 284
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il problema",
      "answer": "Problem",
      "id": 285
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Riconoscere",
      "answer": "Erkennen",
      "id": 286
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La voce", "answer": "Stimme", "id": 287 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Di nuovo",
      "answer": "(Hier) noch einmal",
      "id": 288
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La rubrica del corso",
      "answer": "Telefonverzeichnis des Kures",
      "id": 289
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La rubrica",
      "answer": "Verzeichnis",
      "id": 290
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il corso", "answer": "Kurs", "id": 291 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Prepare",
      "answer": "(Hier) erstellen",
      "id": 292
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Scoprire la grammatica",
      "answer": "Grammatik entdecken",
      "id": 293
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Scoprire",
      "answer": "Entdecken",
      "id": 294
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Ricapitoliamo",
      "answer": "Fassen wir zusammen",
      "id": 295
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Recapitolare",
      "answer": "Zusammenfassen",
      "id": 296
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Maschile", "answer": "Männlich", "id": 297 },
    { "deck_id": 100, "question": "O", "answer": "Oder", "id": 298 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Femminile",
      "answer": "Weiblich",
      "id": 299
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Culture a confronto",
      "answer": "Kulturen im Vergleich",
      "id": 300
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il confronto",
      "answer": "Vergleich",
      "id": 301
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Le montagne", "answer": "Berge", "id": 302 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il fiore", "answer": "Blume", "id": 303 },
    { "deck_id": 100, "question": "La moda", "answer": "Mode", "id": 304 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il carnevale",
      "answer": "Fasching, Karneval",
      "id": 305
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il presepe", "answer": "Krippe", "id": 306 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`automobile", "answer": "Auto", "id": 307 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il vulcano", "answer": "Vulkan", "id": 308 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il panettone",
      "answer": "Weihnachtshefekuchen",
      "id": 309
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Gli Etruschi",
      "answer": "Etrusker (antikes Volk im nördlichen Mittelitalien)",
      "id": 310
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il mio, la mio",
      "answer": "Meiner,-e,-es",
      "id": 311
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il nostro, la nostra",
      "answer": "Unserer,-e,-es",
      "id": 312
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La fotografia",
      "answer": "Foto",
      "id": 313
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`espresso",
      "answer": "Espresso",
      "id": 314
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Bravo ", "answer": "Gut", "id": 315 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il sole", "answer": "Sonne", "id": 316 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "L`esercizio",
      "answer": "Übung, Aufgabe",
      "id": 317
    },
    { "deck_id": 100, "question": "L´isola", "answer": "Insel", "id": 318 },
    { "deck_id": 100, "question": "Viaggiare", "answer": "Reisen", "id": 319 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Arrivederci",
      "answer": "Auf Wiedersehen",
      "id": 320
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Buonanotte",
      "answer": "Gute Nacht",
      "id": 321
    },
    { "deck_id": 100, "question": "La chiesa", "answer": "Kirche", "id": 322 },
    { "deck_id": 100, "question": "L`albero", "answer": "Baum", "id": 323 },
    { "deck_id": 100, "question": "Il caffé", "answer": "Kaffee", "id": 324 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il direttore",
      "answer": "Direktor, Leiter, Chef",
      "id": 325
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il cuore", "answer": "Herz", "id": 326 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "La pronuncia",
      "answer": "Aussprache",
      "id": 327
    },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Perchè",
      "answer": "Weil / Warum",
      "id": 328
    },
    { "deck_id": 100, "question": "Il cinema", "answer": "Kino", "id": 329 },
    {
      "deck_id": 100,
      "question": "Il flamenco",
      "answer": "Flamenco",
      "id": 330
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Dove?", "answer": "Wo?", "id": 401 },
    { "deck_id": 400, "question": "La persona", "answer": "Person", "id": 402 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Corrisponde",
      "answer": "Hier: Passen",
      "id": 403
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Inserire",
      "answer": "Hier: ergänzen",
      "id": 404
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il dottore",
      "answer": "Doktor (Titel)",
      "id": 405
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Come sta?",
      "answer": "Wie geht es Ihnen",
      "id": 406
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Bene", "answer": "Gut", "id": 407 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Non c`è male",
      "answer": "Es geht",
      "id": 408
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Come stai?",
      "answer": "Wie geht es dir?",
      "id": 409
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Tutto bene.",
      "answer": "Alles in Ordnung",
      "id": 410
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Così, così",
      "answer": "So lala",
      "id": 411
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Come va?",
      "answer": "Wie geht`s?",
      "id": 412
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Benissimo",
      "answer": "Sehr gut",
      "id": 413
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Adesso", "answer": "Jetzt", "id": 414 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Controllare",
      "answer": "Überprüfen",
      "id": 415
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La risposta",
      "answer": "Antwort",
      "id": 416
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Formare", "answer": "Bilden", "id": 417 },
    { "deck_id": 400, "question": "La coppia", "answer": "Paar", "id": 418 },
    { "deck_id": 400, "question": "Giocare", "answer": "Spielen", "id": 419 },
    { "deck_id": 400, "question": "Contro", "answer": "Gegen", "id": 420 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La professione",
      "answer": "Beruf",
      "id": 421
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il disegno",
      "answer": "Zeichnung",
      "id": 422
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La commessa",
      "answer": "Verkäufer/in",
      "id": 423
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il/la farmacista",
      "answer": "Apotheker/in",
      "id": 424
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il/la rappresentante",
      "answer": "Vertreter/in",
      "id": 425
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`impiegato",
      "answer": "Angestellter",
      "id": 426
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il/la giornalista",
      "answer": "Journalist/in",
      "id": 427
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La segretaria",
      "answer": "Sekretärin",
      "id": 428
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`operaio",
      "answer": "Arbeiter",
      "id": 429
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Il medico", "answer": "Arzt", "id": 430 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il segretario",
      "answer": "Sekretär",
      "id": 431
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il commesso",
      "answer": "Verkäufer",
      "id": 432
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`impiegata",
      "answer": "Angestellte",
      "id": 433
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`operaia",
      "answer": "Arbeiterin",
      "id": 434
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Che lavoro fai/la?",
      "answer": "Was bist du / sind Sie von Beruf?",
      "id": 435
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Il lavoro", "answer": "Arbeit", "id": 436 },
    { "deck_id": 400, "question": "Fare", "answer": "Machen", "id": 437 },
    { "deck_id": 400, "question": "Chi?", "answer": "Wer?", "id": 438 },
    { "deck_id": 400, "question": "La lingua", "answer": "Sprache", "id": 439 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La casalinga",
      "answer": "Hausfrau",
      "id": 440
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Studiare",
      "answer": "Hier: studieren",
      "id": 441
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il pensionato",
      "answer": "Rentner",
      "id": 442
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La pensionata",
      "answer": "Rentnerin",
      "id": 443
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il Viaggio organizzato",
      "answer": "Hier: Gruppenreise",
      "id": 444
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Indicare",
      "answer": "Hier: ankreuzen",
      "id": 445
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La situazione",
      "answer": "Situation",
      "id": 446
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Fra", "answer": "Zwischen", "id": 447 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il turista",
      "answer": "Tourist",
      "id": 448
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La scheda",
      "answer": "Hier: Formular",
      "id": 449
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Il nome", "answer": "Vorname", "id": 450 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il cognome",
      "answer": "Familienname",
      "id": 451
    },
    { "deck_id": 400, "question": "La città", "answer": "Stadt", "id": 452 },
    { "deck_id": 400, "question": "Abitare", "answer": "Wohnen", "id": 453 },
    { "deck_id": 400, "question": "A", "answer": "Hier: In", "id": 454 },
    { "deck_id": 400, "question": "Allora", "answer": "Hier: dann", "id": 455 },
    { "deck_id": 400, "question": "Molto", "answer": "Hier: Viel", "id": 456 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Per lavoro",
      "answer": "Beruflich",
      "id": 457
    },
    { "deck_id": 400, "question": "In", "answer": "Hier: In", "id": 458 },
    { "deck_id": 400, "question": "Un po´", "answer": "Ein wenig", "id": 459 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Interessante",
      "answer": "Interessant",
      "id": 460
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Ma", "answer": "Aber", "id": 461 },
    { "deck_id": 400, "question": "Usare", "answer": "Benutzen", "id": 462 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Non ci siamo ancora presentati",
      "answer": "Wir haben uns noch nicht vorgestellt",
      "id": 463
    },
    { "deck_id": 400, "question": "La lista", "answer": "Liste", "id": 464 },
    { "deck_id": 400, "question": "Il punto", "answer": "Punkt", "id": 465 },
    { "deck_id": 400, "question": "Il Paese", "answer": "Land", "id": 466 },
    { "deck_id": 400, "question": "La frase", "answer": "Satz", "id": 467 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La serie",
      "answer": "Hier: Reihe",
      "id": 468
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`annuncio",
      "answer": "Anzeige",
      "id": 469
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`abbinamento",
      "answer": "Verbindung",
      "id": 470
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Ho 27 anni",
      "answer": "Ich bin 27 Jahre alt",
      "id": 471
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Avere … anni",
      "answer": "… Jahre alt sein",
      "id": 472
    },
    { "deck_id": 400, "question": "L`anno", "answer": "Jahr", "id": 473 },
    { "deck_id": 400, "question": "Cercare", "answer": "Suchen", "id": 474 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La ragazza",
      "answer": "Mädchen, junge Frau",
      "id": 475
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Lo scambio",
      "answer": "Austausch",
      "id": 476
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Piccolo", "answer": "Klein", "id": 477 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`ingegnere",
      "answer": "Ingenieur/in",
      "id": 478
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Desiderare",
      "answer": "Wünschen",
      "id": 479
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Perfezionare",
      "answer": "Verbessern",
      "id": 480
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Sono di origine italiana.",
      "answer": "Ich bin italienischer Herkunft",
      "id": 481
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`origine",
      "answer": "Herkunft",
      "id": 482
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Ciao a tutti!",
      "answer": "Hallo ihr alle!",
      "id": 483
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Tutti", "answer": "Alle", "id": 484 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Die 33 anni",
      "answer": "33-jährig",
      "id": 485
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La persona madrelingua",
      "answer": "Muttersprachler",
      "id": 486
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La madrelingua",
      "answer": "Muttersprache",
      "id": 487
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Conversare",
      "answer": "Sich unterhalten",
      "id": 488
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "In cambio di",
      "answer": "Hier: gegen",
      "id": 489
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La conversazione",
      "answer": "Unterhaltung",
      "id": 490
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il ragazzo",
      "answer": "Junge, junger Mann",
      "id": 491
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Imparare", "answer": "Lernen", "id": 492 },
    { "deck_id": 400, "question": "In due", "answer": "Zu zweit", "id": 493 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il partner",
      "answer": "Partner",
      "id": 494
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La cifra",
      "answer": "Zahl, Ziffer",
      "id": 495
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`intervista",
      "answer": "Interview",
      "id": 496
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Per amore",
      "answer": "Aus Liebe",
      "id": 497
    },
    { "deck_id": 400, "question": "L`amore", "answer": "Liebe", "id": 498 },
    { "deck_id": 400, "question": "Amare", "answer": "lieben", "id": 499 },
    { "deck_id": 400, "question": "L`amico", "answer": "Freund", "id": 500 },
    { "deck_id": 400, "question": "L´amica", "answer": "Freundin", "id": 501 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Per motivi familiari",
      "answer": "Aus familiären Gründen",
      "id": 502
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Il motivo", "answer": "Grund", "id": 503 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Familiari",
      "answer": "Familiär, Familien-",
      "id": 504
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Intervistare",
      "answer": "Interviewen",
      "id": 505
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Il compagno",
      "answer": "Hier: Kursteilnehmer",
      "id": 506
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Raccontare",
      "answer": "Erzählen",
      "id": 507
    },
    { "deck_id": 400, "question": "Nuovo", "answer": "Neu", "id": 508 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "L`identita",
      "answer": "Identität",
      "id": 509
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Compilare",
      "answer": "Ausfüllen",
      "id": 510
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Osservare",
      "answer": "Anschauen, betrachten",
      "id": 511
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Commentare",
      "answer": "Kommentieren",
      "id": 512
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Salutarsi",
      "answer": "Sich begrüßen",
      "id": 513
    },
    { "deck_id": 400, "question": "La fortuna", "answer": "Glück", "id": 514 },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Portare fortuna",
      "answer": "Glück bringen",
      "id": 515
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "Portare sfortuna",
      "answer": "Unglück bringen",
      "id": 516
    },
    {
      "deck_id": 400,
      "question": "La sfortuna",
      "answer": "Unglück",
      "id": 517
    }
  ]
}
